【加泰獨立】「水爺」不滿比基政治立場！

日前加泰羅尼亞舉行獨立公投，包括巴塞、愛斯賓奴在內的加泰羅尼亞球隊都捲入事件當中。隨後這股風波又波及到了西班牙國家隊，主力中堅比基在參加公投後遭到球迷和隊友的質疑，西班牙隊長拉莫斯更是曝出與比基關係破裂。如今，西班牙教練盧比迪古介入此事，暫時平息風波。

據《馬卡報》報導，盧比迪古召集了整個西班牙隊並做出聲明，避免在集訓中出現緊張局面。他將陣中的全部25名球員集合起來，把一切都擺明，然後確保全隊成員的目標都是幫助西班牙攻入2018年俄羅斯世界盃。

此前有媒體稱身位西班牙隊長的拉莫斯曾警告比基不要參與公投，但後者並沒有選擇聽從拉莫斯，依然堅持去投了票，二人就此關係破裂。還有媒體報導比基有可能會退出西班牙國家隊，但《馬卡報》稱比基可能暫時不會退出國家隊。

報導中稱，比基和拉莫斯也在會上發表了講話，他們表示雖然在政治上存在分歧，但在足球層面需要達成一致，他們會將這種一致持續到俄羅斯世界盃。雖然拉莫斯並不滿意這種狀況，但他還是和比基開始交談了。

雖然盧比迪古暫時控制住了這場風波，但球隊更衣室的隱患仍然存在。比基、拉莫斯以及其他西班牙球員會在未來如何應對這些不安因素，事件會如何發展，還尚未可知。

拉膠食屎狗